請教為何東方會這麼受歡迎？

我並非想引起罵戰，對東方沒有什麼負面的想法，當然也談不上喜歡
純粹不理解為什麼她會這麼高人氣
像初音的歌，每個都讚那首《千本櫻》什麼的，但我完全不明白為何

其實東方究竟有什麼魅力吸引這麼多人？

歌

設定有趣？
你咁問我都唔知點解寒蟬月姬點解會受歡迎wor

音樂 + 關卡設計都好有特色

世界觀廣得黎完整
技術型既遊戲
二次創作屈機，主要係講啲歌

龍騎07好似係日本特別紅
呢邊唔係冇fans但個比例差好遠

同人文化？

我都唔識欣賞千本櫻

東方系列就係話比全世界知
就算呢個世界只淨低一舊石頭同一個日本仔
佢都可以腦補舊石嚟打飛機

同人多麻
一大堆同人創作畫師作家 完善個世界觀
甚至有同人動畫 依樣真係神

歌黎講v家有d其實個melody幾好聽 部份上左神台配埋mv 背景故事真係幾正
但係電腦音唔係個個接受到 初初都ok 慢慢就頂唔順 求其搵個翻唱已經好聽
因為首歌本身作得好 不過v家主要都係提供個平台比人創作 紅左/比人睇中就fatfat

冇玩過東方都知d歌好高質
差唔多日本最頂尖水準

呢條問題同問：「物理規則係點樣產生」一樣，好難解釋

仲千本櫻?
呢家係幽法既時代啦

如果係幾年前應該會比較易感受到個氣氛
再講 華人圈hit既野同日本圈hit既野又唔同
新入坑同老屎忽既愛好又好唔同
就咁講都唔容易明

東方比較吸引我既地方係年年都有好穩定既同人音樂團體掛

月姬係咪佢地入面最摺

點入門？

識下d角色
聽下歌咁

我都想知

h漫

世界觀吸引，每一代都會出新囡囡
認真：因為Zun對同人作品持開放態度，一大堆同人漫畫，game，音樂當度，個知名度就越黎越高，基本上全世界都有人識東方

東方靴下本幾出色

好似打錯字

Bad apple 歌詞幾好

我就係睇完bad apple條片就開始接觸東方，接觸左一段時間已經認得曬bad條嘅角色